---
title: Création de comptes locaux pour les personnels
tags:
  - Comptes locaux
  - enseignant
  - personnel
---

# Créer les comptes utilisateurs enseignants et personnels

Cette procédure n'est destinée qu'aux établissements dont les personnels ne peuvent pas accéder à Éléa avec leur identifiant académique

## Étape 1 – Se connecter à la plateforme Éléa de l'établissement

Entrez l'url correspondant à la plateforme Éléa correspondant à votre établissement.

Cliquez sur « **Choisissez votre compte** » puis sur « **Utiliser mon compte local** ».

![accueil_elea](img/capture2.png#printscreen#centrer)

Puis entrez **l'UAI (RNE) et le mot de passe.**

![accueil_elea](img/capture3.png#printscreen#centrer)

## Étape 2 – Importer vos comptes utilisateurs dans Éléa

Une fois connecté, cliquez sur **Gérer les enseignants**

![import](img/profslocaux/gerer.png#printscreen#centrer)

Saisissez les adresses de courriel académique puis valider

![creation_cohortes](img/profslocaux/creer.png#printscreen#centrer)

![creation_cohortes](img/profslocaux/creer2.png#printscreen#centrer)

Une fenêtre de confirmation s'affiche.


![creation_cohortes](img/profslocaux/confirmation.png#printscreen#centrer)

:::info **création ou actualisation**
Dans cette action:
- Si un compte existe dans la plateforme déjà associé à cette adresse de courriel. Ce compte est actualisé en ajoutant cet établissement dans son profil. Aucune notification n'est envoyé à l'utilisateur

- S'il n'existe aucun compte associé à cette adresse de courriel, un compte est créé, associé à cette établissement. Un courriel est également envoyé à cette adresse pour donner les éléments d'activation du compte.
:::